<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Jia&#39;s Blog</title>
    <link>https://zjjzeng.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Jia&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Dec 2023 12:02:26 -0500</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://zjjzeng.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Never Too Late, Never Too Early</title>
      <link>https://zjjzeng.github.io/posts/never-too-late/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Dec 2023 12:02:26 -0500</pubDate>
      <guid>https://zjjzeng.github.io/posts/never-too-late/</guid>
      <description>不知不觉2023已走到尾声，从大概最早月初就看到的iPhone照片里的“Year In Review 2023”，Spotify里的“2023 wrapped”，到最近几天国内各大平台的年度账单，用户报告或者足迹回忆中，已经浓浓感到这一年剩下的时光已越来越少。不过这里并不是想再重复一篇年度总结之类的文章，单单抓住今年最后的日子，重新启动一下我刚刚起步就熄火了的个人网站。&#xA;对于绝大多数年份，很难挑选出一年中最有代表性的一个节点，但在2023年，这个选择非常轻松：因为我毕业了，从学生正式成为了工作党，这在整个人生的尺度下来看也算的上是一个milestone了。如果勉强算上小学的，我已经有过5次毕业。高中毕业的时候显然更兴奋更具憧憬，离开一个生活18年的城市去开启一个崭新生活；本科毕业的时候更感慨也有些迷茫，结束4年的大学时光，接下来面对尚未确知的旅程。而今年的毕业因为各种各样的原因，其实本最为平淡，仅仅是等待一纸遥远的文凭来官宣我实际已然结束的求学时光。只不过，这次不再只是我的一段学习经历的结束，而是我整个学生生涯的句号了。从学生到上班族，不仅是换一个居住地，换一个作息，换一批身边的人，是彻底改变了一个身份。这种感觉在工作后的几个月里，会不断反复强化。面对这个转变，旁人我不清楚觉得是好是坏，我确实是并不理想的。回顾下大部分时间作为上班一族而度过的这一年，有点空洞到我甚至不敢相信居然这就是一年过去了。类似的情况我在大脑里努力搜寻一番，确信是从未有过的。虽然的确也有些年份，应该也是没有取得任何值得一提的成绩，甚至用“颓废”来形容一些时候也不为过，但都不似今年这般没有任何能够写入回忆的。一方面，是现在的工作的原因，下一个月复制粘贴上一个月，下一周复制粘贴上一周。但大半年前接受这个工作，可能本就是一种消极的逃避。如果这种“惯性”一直延续下去，大概不久后我的心态可能就是五十岁、六十岁甚至更老的人所有的状态。直到11月底的电竞比赛中，还是在我十几岁时称霸联盟的SKT战队，时隔7年竟然再传奇般地重夺冠军，队内核心是早已被视为高龄选手的“过气”老将……&#xA;曾经记忆于当下的复现，能最大程度将人拉回到过去的感觉。青春时最喜欢的电竞选手的再度夺魁，也让自己在某一瞬间感到也回到青春一样，公寓客厅里的电视，宿舍书桌上的笔记本，教室课桌抽屉里藏着的手机，看的却是同一个人捧杯的笑脸。喜悦和激动平静过后，从游戏的虚拟世界回归现实，想想我自己的这7年，同样也是有不少境遇的起伏。但面对现在的状况，不该再是后悔那时没做什么做错了什么，然后精神在一片混沌中一天天慢慢地死掉。这样我很自然想到了标题的前半句。而至于后半句放在这里不是为了押韵，而是很大程度形成了一种因果关系。事实上，我发现我很少有一件计划能从头到尾的全部做完，不管最后是否也有了还能比较满意的结果。究其根源，大概也是时常有一种时间还宽裕不用急着开始的想法。一些并不完全准备但也基本达到预期的例子的错误反馈，使我的模型更进一步调低了提前量的权重，而往往从“太早”过渡到“太迟”快到难以察觉。因此，标题的前后组合在一起很适合于我，改变23年的面貌，去开启24年，以及以后的很多年。&#xA;如开头所说的，这篇短短的博客，没有什么实质性的内容记录或输出，我想起初中还是高中语文课本里学过的意识流文章，或许有些文字能表达一些心情反而更有价值。然而，生活每天是实实在在的，如果没有前进的目标，去做一些事情，体验一些东西，来充实自己的生活，到24年的年末时候再来回顾过去的一年，恐怕又是一片苍白。所以，新的一年，对于真正考虑好的事，never too late, never too early, just do it!</description>
    </item>
    <item>
      <title>Lockdown in Shanghai</title>
      <link>https://zjjzeng.github.io/posts/lockdown-in-shanghai/</link>
      <pubDate>Sat, 23 Apr 2022 13:20:48 +0800</pubDate>
      <guid>https://zjjzeng.github.io/posts/lockdown-in-shanghai/</guid>
      <description>## 寂静之声 ​&amp;emsp;&amp;emsp;这是我重新搭建这个GitHub pages+Hugo的个人网站后，写的第一篇博客。曾经在申请时为了能像别人的简历上也写有一个网址链接，简单建过一个用于自我介绍的静态页面。此外呢，过去或多或少在一些对于自己印象深刻的时刻写了一些随笔，感想或者记录。所以这个网站做好了，我会先整理一些旧素材发上来，同时近期补上一直想写但没动笔的两个总结帖。后续随缘写一些生活所想，旅行记录，技术学习。由于现在社交平台日趋严格，这里是我自由表达的场所，同时如果有朋友点开看到了我的博客，也非常乐意能够以此分享与交流。 ​ 至于本篇博客所要写的内容，或者之所以让我一个拖延症患者终于完成了搭建个人网站，简单来说就是处于长期的封锁隔离中，百无聊赖万般焦虑的一个产物。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
